<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<docbody>
  <fish name="Миноги">
    <infor>
      <ing inf="Научное название"> Eudontomyzon danfordi</ing>
      <ing inf="Автор таксона"> Regan, 1911</ing>
      <ing inf="Название"> Венгерская минога</ing>
      <ing inf="Происхождение">Пресноводный, местный</ing>
      <ing inf="Статус МСОП"> LC</ing>      
    </infor>
    <Opis>Миногообразные (лат. Petromyzontiformes) — отряд бесчелюстных из монотипического класса мино́гили, по другой классификации, класса непарноноздрёвых  Длина миног составляет от 10 до 100 см.

Существует около 40 видов — в умеренных водах Северного и Южного полушарий и в бассейне Северного Ледовитого океана. Проходные морские и жилые озерные и речные формы; все миноги размножаются в пресной воде. Многие виды — наружные паразиты крупных рыб (в том числе лососей)
   </opis>
 </fish>
 <fish name="Ромбовые скат">
    <infor>
      <ing inf="Научное название"> Raja clavata</ing>
      <ing inf="Автор таксона"> Linnaeus, 1758</ing>
      <ing inf="Название"> Морская лисица</ing>
      <ing inf="Происхождение">Морской, местный</ing>
      <ing inf="Статус МСОП"> NT</ing>      
    </infor>
    <Opis>Ро́мбовые скаты (лат. Rajidae) — семейство хрящевых рыб из отряда скатообразных (Rajiformes). В настоящее время к нему относят 17 родов[ Максимальная длина, как правило, не превышает 180 см[.Самый известный вид ромбовых — это морская лисица (Raja clavata), широко распространенный у берегов Европы и северной Африки (от Канарских островов до Норвегии), встречается в Чёрном море, Средиземном море (редко в Азовском море) и западной части Балтийского моря. Гладкий скат (Raja batis) считается состоящим под серьёзной угрозой вымирания и находится в Красном списке МСОП.
   </opis>
 </fish>
 <fish name="Хвостоколовые">
    <infor>
      <ing inf="Научное название"> Dasyatis pastinaca</ing>
      <ing inf="Автор таксона"> Linnaeus, 1758</ing>
      <ing inf="Название"> Морской кот</ing>
      <ing inf="Происхождение">Морской, местный</ing>
      <ing inf="Статус МСОП">Недостаточно данных</ing>      
    </infor>
    <Opis>Xвостоко́ловые, или скаты-хвостоколы (лат. Dasyatidae) — семейство хрящевых рыб отряда хвостоколообразных надотряда скатов. Они обитают во всех тропических и субтропических морях. Большинство хвостоколовых ведут донный образ жизни. Они встречаются в мелких прибрежных водах, заплывают в лагуны, мангровые заросли и солоноватые эстуарии рек. Исключением является вид Pteroplatytrygon violacea, который ведёт эпипелагический образ жизни и держится в открытом море.

Размножение происходит путём яйцеживорождения. Эмбрионы развиваются в утробе матери, питаясь желтком и гистотрофом. Это довольно крупные рыбы, ширина диска достигает 2 м и более. Грудные плавники срастаются с головой, образуя ромбовидный или овальный диск. Ширина диска более чем в 1,3 раза превосходит его длину.
   </opis>
 </fish>
 
</docbody>
